\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Projeto de Veículos}$\quad$(208639)}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1.	Aspectos históricos da engenharia automotiva.
 \\
2.	Características de um veículo automotor.
 \\
3.	Ferramentas aplicadas ao projeto de veículos automotores
 \\
4.	Parâmetros de desempenho para o projeto de veículos automotores.
 \\
5.	Sistemas modernos de manufatura na Indústria automotiva.
 \\
6.	Atividades relacionadas ao projeto de um veículo automotor.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1.	Aspectos históricos da engenharia automotiva.
 \\
2.	Características de um veículo automotor.
 \\
3.	Ferramentas aplicadas ao projeto de veículos automotores
 \\
4.	Parâmetros de desempenho para o projeto de veículos automotores.
 \\
5.	Sistemas modernos de manufatura na Indústria automotiva.
 \\
6.	Atividades relacionadas ao projeto de um veículo automotor.
 \\

 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
HAPPIAN-SMITH, Julian (Ed.). An introduction to modern vehicle design. SAE International, c2002. ISBN 0768005965.
 \\
BRAESS, Hans-Hermann; SEIFFERT, Ulrich (Ed.). Handbook of automotive engineering. SAE International, c2005 ISBN 9780768007831.
 \\
MILLIKEN, William F.; OLLEY, Maurice; MILLIKEN, Douglas L. Chassis design: principles and analysis. SAE International, 2002. ISBN 0768008263
 \\

 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
MACEY, Stuart; WARDLE, George. H-point: the fundamentals of car design \& packaging. Pasadena: Art Center College of Design, c2008. ISBN 9781933492377.
 \\
Hucho, Wolf-Heinrich, Aerodynamics of road vehicles : from fluid mechanics to vehicle engineering. Butterworth-Heinemann.1987. ISBN  0408014229
 \\
VIEIRA, José Luiz. A história do automóvel: a evolução da mobilidade, ISBN 9788598497860.
 \\
GILLESPIE, T. D. Fundamentals of vehicle dynamics. Warrendale: SAE International, 1992 ISBN 1560911999.
 \\
NICOLAZZI.  Fundamentos da engenharia automotiva(apostila) /USFC-BRA]
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Projeto de Estruturas de Veículos
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

